張建宗：認真研究放寬兩元乘車優惠可行性

政務司司長張建宗表示，會認真研究放寬「兩元乘車優惠」的可行性。

張建宗出席活動，致辭時表示「兩元乘車優惠」是他當年作為勞工及褔利局局長時推行，當時政府內部有很大阻力，有關優惠涉及的開支已由第一年的4億元增至今年的14億元，但他認為該筆開支是值得，目前有133萬合資格65歲以上長者可享用有關乘車優惠，現時每日大約是100多萬人次使用，

張建宗說，長者可利用「兩元乘車優惠」可四處走動，擴大生活圈子，形容是對政府及社會有利。

下 仲想點放寬呀
班死廢老喺返工時間四處走動，真係對社會有利咩

放寬到15歲以下同35歲以上

我仲以為放寛到任何年紀𠻹

屌你老母臭閪
班死廢老兩蚊車錢 成日搭過海巴士幾個站就落車
真係返工啲人就逼唔到上車

政府:話撚知你

2蚊機鐵
2蚊膠鐵
2蚊機票啦不如

大學撥款就不了
拎晒去資助廢老

明明60歲仲係中年，點解65歲可以變長者？

幾錢都算
應該要限時間啦

唔好為反而反

佢係應該再多撥埋資源去後生到，

唔代表擴闊2蚊搭車有問題

Agree
$1都ok
set時間唔該

阻撚住返工 , 長途直通車爆滿未離開本區都仲要站站停俾啲搭一兩個站啲死廢老落車

擺明講緊放寬範圍/交通工具種類
遲下可能機場快線/羅湖落馬州都$2

叫區議會手足攪攪佢 , 2蚊搭車要避開繁忙時間

好心比埋學生啦

仲以為又針對年輕人 不過而家咁樣都算

的士$2

的士公會:多謝政府補貼
買幾張廢老卡嘟夠1000萬

衣家就係為反而反吹咩
個正苦閪 做咁撚多衰嘢搞到自己個正苦冇哂公信力 做咩D人都會反佢架啦 D措施幾惠民都好都唔洗諗住可以洗白

兩蚊雞返大灣區

兩蚊無問題。但可唔可以限制繁忙時間無優惠，你老母班廢老已經大把時間用仲成日阻鳩住晒

頭等機票2蚊

直接2蚊的士啦屌

建議放寬60歲以上免費搭黨鐵高鐵

長者擴大生活圈子對政府及社會有乜利

時日太快~

資源就係得咁多架啦點適當運用正正就係政府嘅職責

根本就應該唔包繁忙時間 正一濕鳩政府

政府官員可以升官發財 將來做港區人大

一係做適當分流黨鐵1蚊
巴士照舊半價
長者搭黨鐵
後生搭巴士

咁即係我哋用綠卡，佢會支出更大？

佢地亂咁用好煩
過海巴士搭幾個站落車 阻住人地返工要等下架

全民2蚊啦含家產

應該限制繁忙時間無優惠
啲廢老成日阻Q住人返工

解釋下放D死廢老走街妹對社會有咩利

放寛到搭飛機都兩蚊啦屌你

你會唔會太天真

重放寬？
班老野係繁忙時間搞住曬 應該收緊就真
6-10 5-8
唔撚比用2蚊 降低繁忙時間既人量就真

早就已經用緊綠卡

仲有 長者同內地都唔好再用 一樣係遮醜共產中文

正名叫老人同中國
再唔岩就廢老支那

已經用緊2蚊港鐵乘車優惠

家陣2蚊都已經搞咗一埋問題出黎
e.g返工時間比廢老佔曬巴士同鐵
放寬咗仲得了？

屌，班廢老都就死啦，反而就福利多多
後生就冇福利，仲要恨不得殺撚曬我地，cls

四蚊來回大西北去中環睇大媽艷舞

非繁忙時間先可以用

兩蚊坐鳩鐵鼓勵老年人返大灣區 要求就係去程同回程至少隔一週才享有此優惠

老野邊想四圍去
政府揾娜娜幫手
開間十元店
幾十蚊打飛機
地方媽媽需要X

2x歲
日日搭車只係用左$3.8自從九月

成日總站排好撚耐都上唔到中長途小巴

就係因為D廢老用2蚊坐1,2個站

屌你老母中途站反而好撚易上撚到車

長者年輕化 Yo

強制安樂死就差唔多

其實安樂兩個字真係比多左佢

德政嚟架

長者我諗應該唔關大陸事，純粹係一個雅稱，古時會攞嚟稱呼一啲德高望重嘅人，依家就變咗專講老人家

Btw 我諗起電車嘅收費表，上面長者嗰行嘅英文係Senior Citizens，感覺又比較高雅

60－64歲係關鍵時刻

強烈建議$2優惠只可於非繁忙時間用

133萬65歲都多

你係咪唔使翻工/好有錢唔使逼巴士地鐵果啲離地中產
冇人話2蚊唔得 問題係要限時間 唔可以濫用

又利誘，收買人心

如果可以整到個人八達通持有人 成年2蚊 小童1蚊 長者免費...

不過都係FF算

返工停多一兩個站
塞返出嚟又嘥咗5-10分鐘

廿四小時和你塞

呢件垃圾分分鐘放寛黑警/新移民/拎緊綜緩2元搭車

搭飛機2蚊啦屌

應該想益埋紅van唔係放寬年齡

咁啲後生仔點用綠卡

利益輸送, 幫斑吸血鬼吊鹽水.

用緊

放寬到靈車？

國泰頭等都可以2蚊啦唔差在

解散政府

成百幾萬人 痴撚線
有腦都知交通高峰時間要取消2蚊

應該轉做半價啦，過海十幾蚊班垃圾搭2個站，勁浪費

回應721

佢資助你搭車

屌，放寬俾殘疾人士好過啦 仲放寬俾長者
本來俾殘疾人士嘅優惠嘅條件係有殘疾證，即係包埋自閉, ADHD,言語障礙
而只俾某部類殘疾人士唔俾其他算係歧視，犯法嘅
為咗啲交通工具公司可以淨係俾傷殘津貼人士而唔好犯法竟然去修例
俾啲仲有需要嘅人用好過啦

仲以為放寬俾埋其他殘疾人士
點知一入到嚟 長者

政府思維：今時今日嘅香港係班廢佬建設出嚟
要回饋返佢哋
你哋班後生要感謝廢佬建設今日嘅香港

有時係你d咁既人身上先可以理解點解正苦咁撚on9

其實只要將優惠變成3折已經解決好多問題
個政策原意係好，而且係政府角度仲要拉攏埋長者，要突然收緊係冇可能

但變左3折的話
車費6.6或以下既公共交通工具會反而仲平過依家2蚊政策
而基本上中短程巴士都係6.6或更平
廢老咁計到盡，應該都會識坐依d巴士
到佢地真係要坐過海巴士，亦唔係真係貴好多
咁做可以平衡各方利益

廢佬好心咪撚係繁忙時間出現啦屌你老母

唔係一直都開放緊？

廢老冇生產力，憑乜仲要有優惠？

繁忙時間已經夠多人，你仲想放寬幾多人

煩忙時間取消兩蚊啦

根本就應該禁止廢老係繁忙時間出去
阻撚住曬

$2 路票
$2 破地獄

100萬人，有幾多個係手足

你放寬唔緊要 唔好取消
我全家都65歲

唔緊要啦
依家撘黨鐵都有好多65歲架啦

$2 過西隧

限制上繁下繁唔俾用就真

又係想刺激長者消費多點刺激經濟...

廢老和你suck

班港豬好心鬧下班2蚊廢老啦

搭車嘥身位，阻住人哋返工
搞亂社會呀

難聽過粗口呀

有日搭車啲廢老話點解的士唔係2蚊

仲要死迫爛迫坐關愛座，1個站再慢慢爬落車

收皮啦傻鳩
取消2蚊優惠 將d資源撥比後生

如果可以7點前任何人坐車2蚊就真係德政啦

我成日都想問研究就研究，認咩真
定平時d研究都唔認真呀?

連登仔咪一直做緊人口老化綠卡stress test

點樣做補貼

屌班死廢老係繁忙時間搶位

唔反對 只係想返工返學時段唔係
本身已經夠多人 整2蚊有d唔想出街既真係會出 但有d係無目標 純粹覺得坐撚左就爽既係繁忙時段出埋黎

明明個站冇人上車可以飛站，佢係都要喺嗰度落車

繁忙時間cut優惠係常識
政府噉都唔去做
垃圾

仲可以點放寬

啲老人家搭車乜都兩蚊
搞到啲長途巴士當短途巴搭
佢地不斷停車又坐哂係車中間
啲司機又當上滿人

張建宗，屌你老母冚家鏟

最明顯例子係比住藍田老伯去屯門幫襯娜娜

人口老化嘛 好合理

趕佢地番大灣區啦

叫佢加番時限 10:00 至 17:00 先有

認真如果全民兩蚊應該會少咗人揸車

資助佢地㩒鐘仔一定民意反彈

仲有，車費差價，其實係用政府公堂補貼

即係：佢地用2蚊搭20蚊巴士，政府就用納稅人錢補貼返18蚊巴士公司

直情係利益輸送

仲可以點放寛法？廢青都2蚊

要限制繁忙時間禁止優惠
再加錢只會攪到更迫
過左返工時間明明好多時有位座
班死老野係都要揀返工時間黎出門一齊迫先安樂
資源錯配

兩蚊搭的士？

人地中國免費喎…

都唔係既可能資助支那學生

三歲以下不佔座位者$2

其實認真 政府個d治標唔治本既野冇用
你呢個諗法正正解決左件事既根本

但係又唔好偏袒支那青年

偏袒水貨客？屌

將2蚊搭車改為3折搭車，就解決廢老跨區車搭幾個站既問題
垃圾政府都唔撚用腦

支持武漢高鐵$2

認真研究=使多一倍錢

唔係講笑，以前買雅居樂送船票
限每月一次

推

【第廿壹期牆紙】 2020·願

TG :

晨咁早響新界出港島飲茶
阻住哂

放寬2蚊單程高鐵去中國武漢

放寬a車會好大獲
但依加個政府真係無撚腦既
城巴到時多得佢唔少
a車城巴機場快線線機場慢線
癈老就拎A車黎做市區快線

仲要濫用公帑，唔貴唔搭
銅鑼灣去灣仔咁多車唔搭，搭緊廿幾蚊嘅968，吹撚脹

佢地咁睇得起長者消費力
我地咪唔留洗消費 有咩都盡行一次過買

2蚊搭車唔係唔得，完全冇限制先係問題
屌你老母啲廢老煲忙時間嚟搭阻住晒，用過海巴嘅車當區內巴咁搭浪費公帑

每日一百萬人使用
香港已成廢老港

班老野貪心
車費唔貴唔搭
呀司長話放寬 2蚊搭車
放寬a車既機會好大
到時可以睇到大堆老野搭a車搭1 2個站
各位納稅人交既稅就係比班老野白白浪費

a車一程過同快既賣點無左
果時如果一半人轉去座黨鐵轉幾程地鐵
咁就真係大撚獲
a車一到夜晚返市區都好似運貨咁 你搞到有人棄a車轉鐵 仲會搞到港鐵
弱撚智高官

早死早著啦班老野，擴大生活圈子喎，佢地懶得行咋，又唔運動郁下唔得少少野入醫院CALL白車，浪費社會資源。

容易啲滲透攞議席

四處走動唔代表四處消費

退休長者擴大生活圍子點撚樣對政府及社會有利啊？on9

屌你老母個嗅系 朝朝早俾啲2蚊黨防撚住哂 返唔到工

0730前同2230後免費

你非繁忙時間免費都得
該朝七至九 晚五至七要收返正價唔該
過海巴士佢地搭兩個站落車係浪費緊資源同時間

放寬埋機場快線就會攬炒

好撚on9本身出錢搞安老已經同射落海冇咩分別，而家仲話做得唔夠成日話要回饋返上一代建設香港，如果佢地以前有規劃好退休生活嘅話洗鬼政府去幫咩，如果政府唔撚幫佢地就生活唔到咁佢地以前能力有限啦仲未計上一代唔少都有養兒防老，而家退咗休嗰班嘅仔女都到收成期，係咪仲需要不斷改善安老

另外mean 都係要講，放錢落教育緊要過安老好多，因為年輕人有未來，呢班廢老冇呀呢頭就老馮r著數，嗰頭就屌鳩返班年輕人搞亂香港

放寬到大灣區，等d老淫蟲可以北上叫雞唔駛係屯門搵娜娜

其實,而家中國都開始,老人家搭巴士要比錢

好似上海市咁樣,以前老人家搭車免費
但是,後尾因為班老野亂咁使用
攪到,後尾上海市取消埋老人家搭車免費政策
剩係,另外比類似交通津貼你地班老野搭車

德政，快學

班鳩官扮吓自己有做嘢啫 勿認真

又可以見多啲廢老喺車食柑 除鞋卒腳趾

放寬到全民$2 車

廢老就照顧
大學撥款就減
垃圾政府懲罰下一代

洗曬佢都唔要明日大嶼囉

popo以後免費

免費武漢直通車

直接講放寬俾鄰國啦，仲研究乜嘢

大家唔想跳閘爆閘fpp
咪用綠咭囉
俾哂位大家入啦

兩元乘車優惠 ----> 一元乘車優惠

2蚊搭車周圍去唔同既公園睇豔舞咋嘛
佢地連係街食飯都唔會 咪又係等面包鋪減價掃定D包第2日食 對社會經濟有咩作用

咪就係

你老母 65歲都仲係中年呀長者優惠

望下條街班妹下妹下咸咸濕濕熱愛奶支既廢老
邊撚到德高望重

限時段啦屌你老母 班老野日日都一早同d返工後生爭位

係 經常因為佢地上唔到過海車

方便十八區出黎睇大媽唱歌

朝早冇位坐
喺巴士大大聲聽錄音傾計
又拎埋啲手推車
多得你哋唔少

原來大家都知道香港車資是十分貴的

之前國際油價110 蚊時， 搭車7蚊， 油價50蚊時， 搭車9蚊。

遊客7日$2，香港人繼續捱加價啦